【支爆最新消息】大貶值 大陸民眾搶美元保值 黑市美金被掃清

人民幣不斷貶值，大陸民眾紛紛搶美金保值。據外媒報道，內地已出現「美元荒」，甚至連黑市美金亦已被搶購一空。陸媒引述消息指，中國正從多個渠道圍堵境內資本流出，包括收緊企業對外投資。

中國擬加強對外投資監管

中國當局規定民眾每年只能買賣5萬美元外匯，導致黑市貨幣商販應運而生。《澳洲金融評論》早前的報道便指，在中國工商銀行上海前法租界分行的大廳內，有黑市貨幣商販正向客人竊竊私語，商販坦言手頭上的美金亦已被搶購一空。

報道形容，這種拋售人民幣搶兌美元的情況已成警號，反映了中國人對自己國家的貨幣前景不感樂觀。同時北京再次面臨資本流出的壓力，內地公司及投資者均正在尋找避險資產。

面對資本向外流出，內地正計劃出手干預。內地《第一財經》昨日引述多名銀行國際業務部門人士稱，包括上海在內的外匯管理局多地分支機構，近日召集各間銀行開會，就跨境業務審核方面提出了趨於嚴格的要求。

消息指今次加強審核以對公業務為主，尤其是企業的對外直接投資業務，亦涉及轉口貿易、利潤匯出、境外併購、中資境外上市公司退市回歸等。企業單筆支出超過一定數額的，就要事先報批所屬外匯管理部門。

人民日報派定心丸

瑞銀財富管理大中華區投資總監胡一帆指出，今後兩至三年人幣仍面臨貶值壓力，預期明年中國的外匯管制更緊，包括對海外房地產和股權方面的投資。不過摩根大通中國首席經濟學家朱海斌希望，管理層在限制中企對外投資時要注意細分和區別對待，實體方面的投資應該予以支持。

官媒《人民日報》則向民眾派定心丸，刊出題為「匯率波動，要不要換點外幣？」的報道，引述專家稱「人民幣匯率並不具備大幅貶值空間」、「普通投資者還是以投資人民幣理財產品為宜」。

支爆喇喂

強國人真係好噁心 乜都要搶

快d叫樓下班垃圾下等愛國愚民大手買入冥幣救國先

人民幣匯率並不具備大幅貶值空間

乜撚野中文黎

當咒語睇啦

正

黑市啲錢究竟點黎
冇理由搵大飛載住箱美金咁入境

我懷疑人民幣d錢上面號碼有重複

支爆近了
應當悔改

人民日報講嘅嘢，掉轉來睇就得，佢話左，即係右先係啱

出到聲
話唔定好快會鎖國

係就快，唔好等禮拜

支爆

愛國呢？